## 2019年度　部門教育発表

***

* [ esc ]：一覧画面
* ➡：次ページ
* ↓：下ページ (補足説明))


```
2019/11/19
ＯＧシステム開発本部  
計画部計画チーム 鮫島 光貴
```

---

### 読んだ書籍の紹介・感想
***
STRENGTH FINDER
===

######  [ストレングスファインダー2.0](https://www.amazon.co.jp/さあ、才能-じぶん-に目覚めよう-新版-ストレングス・ファインダー2-0/dp/4532321433/ref=sr_1_1?__mk_ja_JP=カタカナ&keywords=ストレングス・ファインダー2.0&qid=1571969668&s=books&sr=1-1)
<span style="color:lightgreen;">さあ、才能(じぶん)に目覚めよう</span>  

---

### 表紙
***

![ストレングスファインダー2.0  さあ、才能(じぶん)に目覚めよう](./image/bookCover.jpg "ストレングスファインダー2.0")

---

### 書籍概要
***

|タイトル|さあ、才能(じぶん)に目覚めよう<br/>STRENGTH FINDER 2.0|
|-----------|-----------------------|
|原作出版社|ギャラップ(GALLUP)社|
|原作者|TOM RATH（トム・ラス）|
|翻訳者|古屋 博子|
|翻訳出版社|日本経済新聞出版社|
|価格|￥1,980|

↓特典

>>>

### 特典
***
* ウェブテストがついてくる
	* <span style="color:lightgreen;">〈ストレングス・ファインダー2.0〉</span>
  * ギャラップ(GALLUP)社(調査会社)が作成
  * アクセスコードが本書に記載されている
  * 新品の書籍のみ有効（中古は無効）
* 出力されるレポート群がテストを受けた個人にカスタマイズされている
* 回答を膨大なデータベースと比較して  
　　「<span style="color:yellow;">何があなたを際立たせているのか</span>」  
を明らかにしてくれる

---

### きっかけ
***

* YuoTube動画

<span style="font-size:24px;">
	[勝間和代の、自分の強みの見つけ方を教えます。「ストレングスファインダー」の勧め。](https://www.youtube.com/watch?v=Z0qrC-gWeI4)
	</span>
	[![勝間和代の、自分の強みの見つけ方を教えます。「ストレングスファインダー」の勧め。](./image/katsumaKazuyoYouTube.jpg)](https://www.youtube.com/watch?v=Z0qrC-gWeI4)

---

### ストレングス・ファインダー
***

* 2001年に出版された
* 副題：『<span style="color:lightgreen;">さあ、才能(じぶん)に目覚めよう</span>』
* 人々が持つ「<span style="color:yellow;">34の資質</span>」を明らかにした
* 世界中で話題となり、国内でも累計80万部のベストセラーとなった
* 強みを「見える化」してくれるツールとセット
	* ツール：<span style="color:lightgreen;">〈ストレングス・ファインダー2.0〉
* ツール</span>を使って「<span style="color:yellow;">トップ5の資質</span>」を発見できる
	* ツール利用者：全世界で数百万人に及ぶ

---

### 内容を一言でいうと
***

【<span style="color:red;">弱み</span>】の克服  
よりも  
【<span style="color:lightgreen;">強み</span>】を見つけて  
【<span style="color:lightgreen;">強み</span>】を生かす  
メソッド本

---

### 本書の基本理念
***
> 才能を隠してはならない  
> それは、  
> 使うためにつくられたものだ  
> 日陰に置かれた日時計に  
> いったい何の意味があるだろう  

(ベンジャミン・フランクリン)

---

### 本書を読むと
***
> 「<span style="color:lightgreen;">強み</span>の活かし方」  
> が  
> 個人の資質ごとにわかる

---

### 自分の強みを使うチャンス
***
* 私たちは毎日、<span style="color:lightgreen;">自分の強み</span>  
を使うチャンスがあるだろうか？  
* おそらくそんなにないだろう・・・  
* 多くの場合、才能は未開発のままだ

---

### ゆりかごから職場 (not~~墓場~~) まで
***
* 私たちは多くの場合、  
　　「<span style="color:lightgreen;">強みを伸ばす</span>」  
よりも  
　　「<span style="color:red;">欠点を直す</span>」  
ために多くの時間を割いている

---

### 良いところを見い出すには
***
* 人が才能や強みなど  
　　「<span style="color:lightgreen;">その人の良いところ</span>」  
を見い出すには・・・
* まず、それらについて  
　　自分自身やまわりの人たち  
に説明できるように  
  　　「<span style="color:yellow;">言語化</span>」  
する必要がある

---

## 強みの活かし方
***

* まず、「<span style="color:lightgreen;">強みの活かし方</span>」にフォーカスする  
	* その資質をどう使えば私たちの<span style="color:lightgreen;">武器</span>になるか
	* どうすればその資質を持つ人たちを<span style="color:lightgreen;">活かす</span>ことができるか
* 「<span style="color:yellow;">34の資質</span>」ひとつひとつについて、  
	* それぞれ10項目の〈<span style="color:yellow;">行動アイデア</span>〉と
	* 3項目の〈<span style="color:yellow;">人の活かし方</span>〉を解説する

---

## 結論
***

* 資質や才能は  
　　<span style="color:yellow;">ダイヤモンドの原石</span>  
であり、  それを活かしてこそ、  
　　<span style="color:yellow;">光り輝くダイヤモンド</span>、  
すなわち<span style="color:lightgreen;">強み</span>となる。

---

## 診断結果の紹介
***

* ツールによるわたしの診断結果

	* 残念ながら診断結果を  
	そのままお見せすることは規約違反です

* 概要だけご参考までに紹介します

	* トップ5の資質の概要のみ

↓診断結果(1/2)

>>>

## 診断結果(1/2) - トップ5の資質
***

|順|資質|ストレングス|
|----|----|------------|
|1|向学心|新しいスキルや知識体系を身につけ、既知の知識を体系的に理解を深める力|
|2|創造性|物事を行うのに目新しく生産性の高いやり方を考え、従来のやり方を変える力|

↓診断結果(2/2)

>>>

## 診断結果(2/2) - トップ5の資質
***

|順|資質|ストレングス|
|----|----|------------|
|3|忍耐力|始めたことを最後までやり遂げ、困難にあっても粘り強く前進し続ける力|
|4|チームワーク|グループやチームの一員としてうまく立ち振る舞う力|
|5|スピリチュアリティ|より高次の目的や、森羅万象の意味について、一貫した信念を持つ力|

---

## 診断結果の感想

* なるほどなあ・・・・
* けっこう鋭いところをついているかも

	* 「向学心」「創造性」というストレングス
	* 「<span style="color:yellow;">プレゼンはパワポ</span>」という思考停止しない

		* <span style="color:lightgreen;">reveal(リベル).js</span>というツールを利用
		
			* ITエンジニアの講演会等で広くと入り入れられているツール
			* テキストだけで作成可で高生産性

---

## 本の感想 (1/2)
***

* <span style="color:red;">弱み</span>に対して努力をしても成長しにくい
	* 仮に努力しても時間の効率がとても悪い
* 人々がみんな<span style="color:lightgreen;">強み</span>を生かして働くと、
	* とても作業効率が良くなる気がする
* 主観的な<span style="color:lightgreen;">強み</span>は本当の<span style="color:lightgreen;">強み</span>じゃないかも？
* では、どうやって本当の<span style="color:lightgreen;">強み</span>を見つけるか？

---

## 本の感想 (2/2)
***

* 適切で信頼のおけるツールを使うと良いかも
	* 客観的な自分の<span style="color:lightgreen;">強み</span>を発見できる
	* <span style="color:lightgreen;">強み</span>の見える化ができる
* <span style="color:lightgreen;">〈ストレングス・ファインダー2.0〉</span>ツールは
	* 果たして適切で信頼のおけるツールなのか？という疑問は残る
	* ひとつの客観的な指針にはなる気がする

---

## おしまい
***

ご清聴ありがとうございました

***

```
ＯＧシステム開発本部  
計画部計画チーム 鮫島 光貴
```